[突發]第一槍！親共富豪回中國過年 澳洲取消居留權、拒絕入境

澳洲官方取消中國富豪黃向墨永久居留權，並禁止其入境。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕防堵中共近年已成以美國為首的西方國家重要國安任務。澳洲政府在去年通過《反外國干預法》後，今首度援引此法拒絕外國人入境，對象是被指與中國共產黨關係密切的富豪黃向墨。

黃向墨為中國深圳玉湖集團創辦人、大洋洲中國和平統一促進聯盟主席，2011年舉家移居澳洲，事業版圖擴及雪梨與昆士蘭，且獲利頗豐，他曾因捐贈近300萬美元政治獻金給澳洲主要政黨為人所知。

《雪梨晨鋒報》當地時間週二報導，黃向墨回中國過年之際，他的澳洲移民申請遭官方拒絕，永久居留權亦遭取消，現在更進一步禁止他入境澳洲，無法返回他在雪梨的1400萬美元豪宅。

澳洲為「五眼聯盟」成員之一，該聯盟是美、英、加、澳、紐的情報分享團體，防堵中國成為五眼聯盟近來主要共識。

澳洲去年6月通過《反外國干預法》，旨在禁止外國干涉澳洲政治，並加強懲罰洩漏機敏資訊之類的犯罪行為，有損害澳洲與他國經濟關係之行為也視為犯法。澳洲司法部長波特（Christian Porter）當時表示，全球許多西方民主國家都面臨到現代間諜行動的威脅，因此，澳洲必須建立一個更加健全的法律，確保官方有權力調查、阻止此類犯罪行為。澳洲政府雖然沒有點名特定國家，但外界普遍認為是衝著中國而來。

澳洲發來喜訊

陳啟宗呢種人唔知有咩下場呢

想係香港cap水後移民？
人地一樣可以踢你返黎

有錢冇命享

如果同共產黨關係密切就禁止入境 咁習大大可唔可以去澳洲

炒家呢味野，唔知支那人專利來嘅

馬恩國fucking chinese果位開始驚未

希望所有外國都踢走港共移民高官及其家人返大陸

香港都好多澳奸

佢都係親中，冇係美國捐錢影響當地政界，做下死狗應該冇人理

條傻仔無入籍就搞呢 D 野抵撚死. 結果Passport唔批, PR 取消. 入黎澳洲搞咩統一委員會, 你大陸事關澳洲撚事咩.

重要有澳洲佬唔批唔係戇鳩一定起撚晒你底知你同中共聯絡先踢你.

你唔好以為你 Wechat 打野澳洲查唔到, 一樣可以破你個 Packet 慢慢睇.

aussie ho ball

呢d比錢就得啦傻仔

傻鳩咁愛國,死返去做支那人啦 l

你還有黨

個別事件

愛國移咩民
共享中國人的榮耀

乜你仲聽到佢鳩up咩？

貢獻祖國，又贏

他的澳洲移民申請遭官方拒絕，永久居留權亦遭取消

個標題睇到以為佢係本身嗰度嘅居民

去加拿大咪得囉

PR 唔係公民

記得沒收埋財產

抄

諗左一諗乜撚野炒家 炒iphone果d?

共享做中国人的榮耀與光榮

回家了

恭喜你，新年快樂啊
親共就留中國啦

留名睇啲澳奸取消居留權

成日話愛國但又唔想係中國住
點先

PR已經係永居，同citizen一樣係有晒所有福利，係未有passport同投票權。

咁都唔等埋本passport先做野就真係自己攞黎

抵啦

快啲通報埋英國咁樣做
等淋奠依隻惡魔冇屋企返

寫信聯置促請其餘五眼成員國仿效

想知詳細衰左d咩咁柒

共享蛆国榮耀

祝佢同佢全家永世留係中国

死返中國捱下啦屌你

希望加拿大效法

愛國點解移民

中國人榮耀

希望英國取消林鄭全家既bc

澳洲佬平時鳩流流，襯新年隊左中國兩下
一樣正名「農歷新年」唔係「中國新年」
今次仲唔比親共人士入境
好波

歸家啦

成家都係五眼聯盟定居

係澳洲嘅普通中国人一定唔敢周圍惡了

屎煎餅仲想同美國開戰，
一開戰就捉撚哂班含家剷去關塔那麼監獄

完成任務可以光榮回祖國了

聯署話佢同共黨密切關係,詳細做法請參照澳洲

快通報
三個六
全家返大陸

作為中國人當然要生活在中國啦
身在中國既外國人都唔該盡快離開當地

即刻唔敢出聲

希望之後愈黎愈多地方咁做

Link?

佢講嘅唔係臺灣島統一 而係澳洲都護府統一回歸中華祖國

係 佢地個聯盟話明朝時期澳洲係中國發現先，所以有統治權

抵 啦 玩 咗 咁 耐

必定啦

咪轉場去英國 加拿大囉

澳洲佬好野

縮返入佢老母個閪度

你話申請緊取消都算，有左PR都仲可以取消 信號好明確

推到全世界都咁做

新年新開始呀，

呢班蝗蟲，入藉後返過大陸都要剝奪戶藉啦

平時奶得咁開心丫拿 以為鬼佬真係唔敢郁你 等緊機會咋

侵侵真係好勁，短短時間一吹雞成個西方世界圍堵強國

House of card有一集劇情

嚇撚到成班居住係澳洲既支那富豪都唔敢去旅行離開澳洲

佢係PR但未係Citizen，個標題有乜問題？

危害本國咪褫奪你永久居民身份，度度都係咁

早排加拿大先Deport咗幾個揸住楓葉卡，幫支那人做假證明愛嚟移民加拿大嘅支那人

揸護照嗰個就坐監，冇得踢走佢

點樣令全球各國一齊行動？

去加拿大啦～

支持澳洲政府依法施政

good job

澳洲好波

如果每次大陸人返大陸就取消當地居留權+拒絕入境

歐美國家都要效法, 最好當中共係美國當年麥卡錫主義咁攪鳩佢就爽啦

連登有無手持澳洲passport巴打一齊交流下

何志平被拉
黃向墨被踢出澳洲
已經唔講成個歐洲國家都差不多表哂態反華為，中興
(最新係瑞士，挪威 你會見到連好多傳統上比較中立的國家都表埋態)

長達20-30年
呢種遊走中美(/歐)
係海外幫中國建立輿論，白手套
再換取國內政治，經濟著數
呢種兩家荼飯遊戲基本上玩唔到落去

香港被人搞只是時間問題......

【香港富豪中】大把呢種揾著數既變色龍，歐美澳日真係要小心呢班人

加拿大快跟機

幫埋中國人愛國 你話外國勢力幾用心良苦

仲勁過美帝

呢啲小人物要我哋主動告發澳洲政府先會知道

提供名單加列出罪狀報串

天有眼

Australia

支那狗亮劍啦
驅逐澳州領事，保衛支那

美國加拿大

香港都好多奶共狗係澳洲人

保留中國籍啦 要愛國

未坐正先搞搞震, 抵死啦
坐正做公民就告佢係間諜, 舌露國家G密, 叛國

高貴既中國藉剩係比呢d愛中國人仕好啦
外國國藉低級野比佢地口中堆廢青